{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 학암고택"
    },
    "text": "安東鶴岩古宅\\n\n慶尚北道安東市豊山邑ミドンギル59(五美里)\\n\n1984年1月14日、この建物は国家民俗文化財に指定されました。1800年頃、鶴岩キム·ジュンヒュ(1797~1863)が分家する際に建てられた民家住宅です。 また、朝鮮純祖20年(1820年)に建てられたとも言われています。 キム·ジュンヒュは助産大夫の在陵参奉を行い、この建物は参奉宅として知られています。この建物は豊山金氏の宗宅であり、有淵堂の目の前に位置しています。 この建物からは剣舞山を見ることができ、ドクジミや九乙山の背後に位置しています。 風水地理学的には、小白山脈が漢字で乙字の9番目に位置する吉地とされています。 なお、第1次共産党の責任秘書であるキム·ジェボンがこの家に生まれて育ったと言われています。 現在はこの建物は空き家で、誰も住んでいません。この建物は母屋、蔵屋、門屋、精米所、側室、別堂の6棟からなります。 母屋は正面8間、側面4間のロ字型の家で、正面には三門がそびえ立っています。 また、母屋とサランチェは中門で分離される独自の建物です。 母屋と外棟の間には広い庭が広がっています。 本来は、母屋の外にはサランチェ、ビョルダン、ヘンランチェなどが配置されていましたが、現在はすべて無くなってしまい、席だけが残っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1984年1月14日、この建物は国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1800年頃、または朝鮮純祖20年(1820年)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "キム・ジュンヒュは何を行っていましたか？",
            "answer": "キム・ジュンヒュは助産大夫の在陵参奉を行っていました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のための参奉宅として知られていますか？",
            "answer": "この建物は参奉宅として知られています。"
        },
        {
            "question": "この建物は豊山金氏の何のための宗宅ですか？",
            "answer": "この建物は豊山金氏の宗宅です。"
        },
        {
            "question": "この建物からは何が見えますか？",
            "answer": "この建物からは剣舞山が見えます。"
        },
        {
            "question": "この建物は誰が生まれ育ったと言われていますか？",
            "answer": "この建物は第1次共産党の責任秘書であるキム・ジェボンが生まれ育ったと言われています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何棟からなりますか？",
            "answer": "この建物は母屋、蔵屋、門屋、精米所、側室、別堂の6棟からなります。"
        },
        {
            "question": "この建物の母屋はどんな形をしていますか？",
            "answer": "母屋は正面8間、側面4間のロ字型の家です。"
        },
        {
            "question": "この建物の庭はどのように広がっていますか？",
            "answer": "母屋と外棟の間には広い庭が広がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 336
    }
}